「巴西特朗普」擬立法封殺暴力電子遊戲

而家既巴西總統, 正係有「巴西特朗普」之稱既極右政客Jair Bolsonaro.

[閒聊]抓到要坐牢！巴西擬立法禁止暴力電玩開發
時間 Thu Apr 4 21:12:28 2019
抓到要坐牢！巴西擬立法禁止暴力電玩開發與販售

記者周之鼎／台北報導

外國媒體GAMERANT 報導， 巴西政府近日提出了一項全新法案， 開發、進口、出售、轉讓、出借或租賃「煽動暴力和犯罪行為之電子遊戲」，將處以 3 至 6 個月的有期徒刑，引發玩家熱議。

事實上，巴西向來對遊戲產業不怎麼友善，例如在PS4上市之初，因為過高的抽稅，巴西的定價為1,800美金（約新台幣54,000元），而這次提案的法律更將販賣、開發「暴力遊戲」直接處以刑事法律，雖然該法案還並未通過實施，但要是通過將會重擊巴西的遊戲產業。而目前已經在巴西風行的如《英雄聯盟》、《APEX英雄》、《GTA5》等遊戲大作是否會受影響。

除了巴西外，印度的古吉拉特邦也禁止民眾遊玩《絕地求生》，目前已經有10位玩家遭到逮捕。截至目前，雖然已經有多項研究證實暴力電玩並不會增加人類的暴力行為，不過看來有些政府官員依舊不這麼認為。

PTT網友補充

推 abcdeffg: 巴西總統是超有名的反同厭女仇SJW 討厭左膠的人最愛了
他上任後1.為了讓社會回歸保守所以廢除性平教育
2.為了讓社會回復秩序所以恢復崇拜獨裁軍政府的節日
現在就是 3.為了讓社會治安變好所以禁止暴力電玩 04/04 21:18

DarkHolbach: 巴西的情況就有點像菲律賓，毒品暴力氾濫人民就投極右派出來
沒辦法，巴西左派剛好前總統貪污太傷 04/04 21:44

umano: 不愧是巴西川普 04/04 22:02

Fice: 不管現實，去管遊戲。可以，這很左膠 04/04 22:15
→ Fice: 極右和極左的行為其實殊途同歸 04/04 22:17

brazil 特朗普，得不到分數

其實, 連正牌特朗普都將美國大量槍擊案, 歸咎於暴力遊戲和電影

川普指出：“越來越多人反應，電子遊戲中的暴力正在影響着年輕人的想法；除此以外，很多電影的情節都非常暴力，孩子們可以看到與殺人暴力有關的電影，或許應該加強我們的電影評級系統。”

禁av會唔會冇人做愛

會通街都非禮強姦

隻狼會唔會禁

同問